[突發] 土耳其政府帶頭棄用WhatsApp！

通訊程式WhatsApp強制用戶同意分享資料給母公司Facebook後，引起大量用戶不滿。土耳其總統埃爾多安（Recep Tayyip Erdogan）新聞辦公室官員指，將放棄使用WhatsApp向傳媒發布信息，改為使用土耳其通訊軟件BiP。土耳其國內亦掀起刪除WhatsApp的熱潮，帶動土耳其通訊軟件BiP的下載量暴增。

通訊軟件WhatsApp更改條款，要求用戶於2月8日起，同意把資料共享給Facebook及其他子公司。此舉引起土耳其用戶的不滿，更在社交網站發起刪除WhatsApp的行動（#DeletingWhatsApp）。

土耳其用戶紛紛轉用當地的通訊軟件，其中土耳其電信龍頭Turkcell旗下的通訊軟件BiP下載量暴增，過去24小時增加112萬新用戶，全球擁有超過5,300萬用戶。

土耳其總統數碼傳輸辦公室負責人Ali Taha Koc表示，絕對不能接受WhatsApp新服務條款只容許英國及歐盟用戶豁免共享數據，更呼籲國民轉用國家本地通訊軟件如BiP及Dedi 。

土耳其總統新聞辦公室於周日發布聲明，本周一開始，將停止使用WhatsApp向傳媒發布信息，日後所有信息將透過BiP發表。

豬西真係豬西 明明可以unun 腳唔駛煩 係要咁貪心奶共 貪字得個貧

土耳其人咁on9，用個可以俾自己政府監控的app

即係大陸政府同你講話棄用WTSAPP轉WECHAT差唔多啫

但同樣係被監控

講真, 豬西極權仲恐怖

土耳其本身係一個Facebook、Twitter、YouTube、WhatsApp都用唔到嘅國家，佢呼籲人哋唔好用WhatsApp係笑話，叫人哋用佢哋本土App即係想自己賺同監視國民

幾時開始冇得用?

係咪因為咁, 冇得加入歐盟?

埃爾多安真係笑死

咩都唔做
就令過百萬人 移民去 BiP

屌土耳其手機牌子genernal mobile D手機竟然冇NFC
如果唔係amazon買部android one玩玩

你真係太睇少佢
佢直頭係想參與控制世界。

佢鳩噏，通通用到，係block撚咗啲咸網

咁點解土耳其一直冇得入歐盟?

libra 計劃就睇得出豬西嘅野心好大

東歐前車之鑒，歐盟人口自由流動，所以驚輸出大量移民
宗教文化差異，呢啲唔會講到明，但一定有，尤其呢幾年個總統愈搞伊斯蘭化
其他經濟嘢唔識

朱西伯格

火雞政府都唔係咩好野

畀佢㗎入嘅話, 會唔會令佢更加世俗化, 同支持前民主自由?

情願佢加入歐盟, 都唔想親中

邊有得咁講
同埋火雞同其他國家一樣，要嘅係錢，歐盟畀唔到佢